連環學生自殺事件

簡介: 凌晨和凌義是普通人, 卻不是普通人。

第一章: 連環學生自殺事件

在一個普通的星期日中午, 晨躺在床上, 望著天花, 想著下午應該做什麼。他聽弟弟義回家開門的聲音, 他衝出房, 搶走義手上的麥當勞。

"為什麼去那麼久?"

"晨, 剛才有人跳樓啊!"

"在哪裡? 你有看到屍體嗎?"

"沒有啊, 都被抬走了, 只剩下血, 很多人圍觀"

"啊!!! 為什麼有冰的?! 你沒有叫他走冰嗎?"

"有啊! 我明明叫了啊!"

"唉..."

"唉..."

吃完午餐, 晨和義都各自回到自己的房間。晨的房間有1台Desktop, 2台Laptop。Desktop接了三個螢幕, 所以一部有五個螢幕。還有一張高架床, 而晨平時所用的書枱就是在高架床下。義的房間跟晨的一樣大, 不過看起來就簡單很多, 一張單人床, 一個書架, 和一張書枱, 枱上有部Laptop。

他們回房間後都是上網, 跟普通年青人一跟。晨跟義的年紀相差2歲, 他們都在唸大學1年級。

晨在房大聲說, "義, 這個星期reading week, 不如去做些有義意的事情!"

義大聲回道, "還有什麼事情我們未做過?"

晨走到義的房間, 說, "不如我們去拯救世界, 我們都看著這個世界變, 但我們從來沒有去改變世界"

"這是第幾遍? 這個話題已經討論過千千萬萬次呢, 每次最後都不了了之。"

義的電話響起, "嗯, 不用慌, 冷靜, 我現在過來"

晨好奇問"什麼事? 那麼急?"

"阿正的弟弟跳樓自殺了"

"剛才那個?"

"不是啊, 他住另外一區的"

義整晚沒有回家, 晨很無聊的在網路上到處逛。想著想著, 同一天兩個人跳樓, 很平常嗎? 然後他在網路上搜尋跳樓自殺的新聞, 他看到這半年來, 有很多學生自殺的事件。比前年的多出三倍。那天晚上晨用python寫了一個簡單的程式,自動搜尋有關學生自殺的新聞, 整合分析了一下。他把自殺學生的名字, 性別, 年齡, 住所等等的進行分類, 看看能否找出任何有趣的事, 不過分析完畢, 沒有發現什麼有趣的共通點。他覺得很沒趣, 然後他就爬上床睡了。

第二天早上, 義回家了, 晨問, "你吃了早餐嗎?"

"未啊。你呢? "

"煮了蕃茄通心粉, 要嗎?"

"噢...我昨天看了太多噁心的東西, 你還煮蕃茄通, 不要捉弄我吧..."

"有什麼場面我們未見到呢?"

"無錯, 不過不代表免疫了..."

雖然口說不想吃, 義還是把所有蕃茄通吃光了。晨亦將前一晚分析學生自殺的事告訴義。

義說, "阿正說他的弟弟很乖, 平時也沒有異樣, 成績平平, 沒想過他會自殺。而且家人都沒有給他壓力, 他不明白他弟為什麼要自尋短見"

"義, 我就是覺得奇怪, 為什麼那麼多學生自殺, 我覺得一定有些特別原因, 但可惜我還沒有找到他們的共通點"

"晨, 橫豎這星期reading week, 不如我們去調查一下"

於是晨和義就開始找自殺者的家屬探聽。他們各自去到自殺學生的家, 冒認是死者的學長或是同學, 想取回之前借給死者的書, 然後就跟家屬聊起來。當然, 不是每個死者家屬都會合作, 所以他們見到對方不友善的話, 都會盡快離開。經過三日, 他們調查了18個自殺學生, 成功得到一個很特別的線索, 就是自殺學生都在自殺前幾個月內都發生過很快樂的事。所以家人都沒想到他們會自殺。

"晨, 人為什麼是自殺呢?"

"我估, 大概不想生存吧"

"那不是廢話嗎?"

"如果想生存的話, 他們就不是自殺, 而是被殺了"

"說不定他們真的是被殺!"

"不可能吧, 他們自殺的方法各有不同, 而且很多都明顯地沒有他殺的可疑"

"不如我們先集中調查一兩個死者"

來到阿正的家, 晨和義問阿正可不可以看他弟弟, 阿希的房間, 阿正就讓他們進入阿希的房間。沒有更普通的男生房間了, 基本上跟大部分學生一樣, 一張床, 一個書架, 一張書桌。晨打開書桌的抽屜, 看到一個筆記簿, 他隨手打開看看, 沒什麼特別, 大多是做功課時的算草, 其中一頁, 只寫著19121820518749087, 而字跡跟其他的不同, 肯定不是阿希的筆跡。

"義, 我覺得這串字很奇怪, 這麼長, 應該不是電話號碼"

"會不會是什麼的戶口號碼, 例如銀行?"

"也有可能啊, 可能有人給他戶口號碼, 叫他還錢吧"

晨總覺得怪怪的, 然後他把這頁用手機拍下來。

之後他們去到另一個自殺學生, 芷晴的家, 然後裝作要拿回筆記本, 因為死者是女生, 家人都沒有讓他們進房間, 就只把一箱的書和筆記本拿給他們看。他們就選上了芷晴最後的筆記本, 然後就回去, 幸好她的家人沒發現他們的謊言。坐車時, 晨看著那筆記本, 希望可以找到線索, 可惜筆記本也是很普通, 只有普通的上課筆記, 流行曲歌詞, 一些很幼稚的畫。

"真是很典型的女中學生..."

"晨, 我覺得這樣看死者的筆記好像不太好。"

"我在找線索啊!"

"你覺不覺得這個芷晴, 一點都不像會自殺? 她生於小康之家, 成績中上, 又有很多朋友, 而且樣子長得不錯呢"

"她已經去世了, 你喜歡她都沒有用。"

"我哪有喜歡她, 只不過她的確是我喜愛的類型"

"可能她性格有問題呢"

"不會吧, 她有很多朋友"

"啊!"晨叫了一聲。

"幹嘛在車上大叫, 我不認識你的"

晨看到一頁, 看到一串英文字BFADCDBBBFBF, 這一串字出現在雜亂的歌詞堆內。

"你看, 這串字"

"有什麼特別? 是結他的chord嗎?"

"可能是結他的chord, 但重點是..."

晨拿出手機, 打開阿希筆記本的數字串。

"是一樣的字跡!"

點解個名得一個字有啲mk feel

因為我懶
如果你有好提議, 我會用

Lm

如果有30個正皮, 我就會寫埋落去, 解釋果串數字同英文字。

負評左先睇

寫得好既自然有正評
你咁樣求只會有反效果

如果俾負評，即係唔好睇，咁我就唔嘥時間作呢個故事。
正評只係一個指標。無正評都唔緊要，證明推理類可能唔啱口味or 我寫得差。